<resources>
    <string name="app_name">Auto Ajuda</string>

    <string name="titulo1">Auto Ajuda App\nUm aplicativo para te ajudar\na viver melhor</string>
    <string name="titulo_home">Tela Principal</string>
    <string name="video">Vídeo</string>
    <string name="videos">Vídeos</string>
    <string name="noticias">Notícias</string>
    <string name="exercicios">Exercícios</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="youtube_key">AIzaSyD-6pVEZ7znMz6JYgxgh3vFndPDrgLJuus</string>
    <string name="voltar_lista">Voltar para a lista</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="motivacional">Motivacional</string>
    <string name="auto_ajuda_para_amor">Auto ajuda\npara o amor</string>
    <string name="auto_ajuda_para_amizades">Auto ajuda\npara amizades</string>
    <string name="trabalho">Trabalho</string>
    <string name="estudos">Estudos</string>
    <string name="espiritual">Espiritual</string>
    <string name="seja_uma_pessoa_melhor">Seja uma\npessoa melhor</string>
    <string name="seja_uma_pessoa_melhor_title">Seja uma pessoa melhor</string>
    <string name="saude">Saúde</string>
    <string name="textomotivacional"><b>Motivação: como começar e permanecer motivado</b>\n\nA maioria das pessoas deseja mudar pelo menos uma coisa em sua vida. Mas pode ser desafiador encontrar a motivação apenas para começar.\n\nA motivação é o impulso para atingir seus objetivos ou necessidades.\n\nQuanto objetivo a alcançar? O que você vai ganhar? E suas expectativas pessoais?\n\nPor que a motivação é importante? A motivação é importante porque:\n\nFornece a você metas para trabalhar. Te ajuda a resolver problemas. Ajuda você a mudar velhos hábitos. Ajuda você a lidar com desafios e oportunidades\n\nA maioria das pessoas luta com a motivação, mas é ainda mais desafiador se você tiver problemas de saúde mental, como depressão ou ansiedade.\n\nAqui estão algumas dicas:\n\nDefina para si um objetivo específico e alcançável.\n\nPense em como incluir esse objetivo em sua vida, o que você precisa fazer para que isso aconteça e, em seguida, estabeleça um prazo para isso (como uma semana).\n\nDivida sua meta em tarefas pequenas e fáceis e defina lembretes regulares.\n\nUse sua família e amigos como apoio - conte-lhes seus objetivos e incentive-os a ajudar a mantê-lo motivado.\n\nManeiras de se manter na linha\n\nTorne sua meta parte de sua rotina usando um diário ou aplicativo para lembretes.\n\nA conversa interna positiva é importante e eficaz no controle da depressão ou ansiedade. Em vez de dizer Não consigo, diga Posso tentar.\n\nA plena atenção ajuda a mantê-lo relaxado e focado.\n\nRecompense-se ao concluir uma etapa ou meta.\n\nAqui estão algumas dicas para se manter motivado:\n\nReveja regularmente seus objetivos e progresso. Ver o progresso é um grande motivador por si só e também melhora sua auto-estima. Continue a definir novas metas. Pense no que você deseja alcançar na próxima semana, no próximo mês e no próximo ano. Enfrente um objetivo de cada vez para não se sentir sobrecarregado.\n\nMantenha o ímpeto. Demora até 3 meses para desenvolver um novo hábito, então manter o ímpeto e a rotina ajuda a parecer mais automático com o tempo.\n\nEncontre mentores - um mentor é alguém com experiência no hábito que você deseja mudar. Encontrar grupos sociais ou de apoio com o mesmo interesse pode ajudá-lo a encontrar um mentor.\n\nCerque-se de pessoas positivas. Amigos e familiares positivos aumentam sua conversa interna positiva, o que também ajuda a controlar os sintomas de depressão e ansiedade.\n\nUse os exercícios como uma de suas metas diárias para melhorar sua saúde mental.\n\nO que fazer se você perder a motivação\n\nRecuos são normais, mas desenvolver resiliência pode ajudá-lo a continuar e recomeçar de onde parou. Aqui estão algumas dicas para ajudá-lo a encontrar sua motivação novamente:\n\nReveja seus objetivos e veja se eles são realistas no cronograma que você definiu. Você pode precisar dividir ainda mais sua meta em metas menores e mais realizáveis.\n\nLembre-se de por que você queria se motivar ou alcançar essa meta em primeiro lugar.\n\nTire a motivação de outras pessoas - sinta-se inspirado lendo um livro, conversando com seu mentor, amigos ou família que alcançaram objetivos semelhantes aos que você definiu.\n\nÀs vezes, você só precisa fazer uma pausa e começar do zero.</string>
    <string name="relacionamentos">Relacionamentos</string>
    <string name="relacionamentostexto"><b>3 dicas para te ajudar a ser melhor em seu relacionamento</b>\n\n - O ressentimento é um assassino de relacionamentos, diz a psicoterapeuta e conselheira de casais Susan Adler. Se queremos relacionamentos mais felizes, precisamos abandonar a culpa, assumir nossos erros e agir de forma a aumentar a conexão, não o conflito.\n\nMuitos problemas de relacionamento, na verdade, têm muito pouco a ver com o relacionamento em si.\n\nEssa é a conclusão - compartilhada em uma conversa na plataforma TED,  em que a psicoterapeuta de Chicago, Susan Adler, chegou depois de anos trabalhando com casais. Na verdade, ela acredita que muitas das chamadas dificuldades de relacionamento que ela vê têm muito mais a ver com os próprios problemas dos indivíduos.\n\nEla diz que a maioria das pessoas tem este ponto cego: - Em vez de ver que nossa própria infelicidade estressa nosso relacionamento, culpamos nosso relacionamento por nossa infelicidade - ficamos bravos, então tentamos nos vingar, então nos perguntamos por que as coisas vão mal.  E depois de repetidas exposições a essa potente mistura de culpa, ressentimento e retaliação, como Adler coloca, vocês ainda podem ser um casal.\n\nTodos nós poderíamos nos beneficiar de ter laços melhores e mais próximos. - Estes são tempos muito difíceis, afirma Adler. - E se pudéssemos inspirar uns aos outros - especialmente as pessoas com quem temos parceria - nos tornarmos versões mais atenciosas e amorosas de nós mesmos?\n\nAqui, ela compartilha três dicas para relacionamentos mais felizes.\n\nPasso 1: Expresse seus sentimentos ao seu parceiro - isto é, qualquer coisa, menos raiva\n\nÉ normal sentir raiva ou chateado quando seu parceiro não atende às suas expectativas ou deixa você na mão de alguma forma. - A raiva é como o guarda-costas das emoções, de acordo com Adler. Muitos de nós confiamos nele para agir como segurança, controlando nossas emoções mais difíceis e desconfortáveis. Ela explica: - Usamos a raiva para afastar nossa dor, nossa tristeza e nossa vulnerabilidade e, no processo, acabamos afastando as pessoas que mais amamos.\n\nNa próxima vez que seu parceiro fizer algo que o deixe vermelho, pare de partir imediatamente para o ataque. Em vez disso, tente se separar (até mesmo ir para o banheiro ou para um canto da sala pode ser suficiente), respire fundo e pergunte-se:  - O que estou realmente sentindo por trás de toda essa raiva? Depois que você teve algum tempo para se acalmar, deixe seu parceiro saber o que está acontecendo com você. Expressar qualquer coisa que não seja frustração ou raiva pode aproximar vocês, diz Adler, e ajudá-lo a iniciar uma conversa - e não outra discussão.\n\nPasso 2: quando seu parceiro perder o controle, pegue o caminho oposto\n\nO dia chegará inevitavelmente em que seu parceiro se comportará imprudentemente - as vezes eles são irritáveis, mal-humorados, irracionais, argumentativos, você escolhe. É natural querer responder de forma semelhante. Resista à tentação e lembre-se - como Adler coloca - Você pode descer ao nível dele ou pode fazer uma escolha diferente.\n\nE qual é essa escolha diferente?  Desafie-se a ser útil, paciente, atencioso e gentil. Todos esses são fatores que a pesquisa indica que tornam os relacionamentos mais felizes. Por exemplo, ela sugere: - Em vez de gritar, pare, respire fundo e imagine dizer: - Sinto muito por você estar chateado ... Como posso ajudar? Não há nada para brigar se você está sendo útil.\n\nPasso 3: Expresse suas tarefas e desejos na forma de declarações - Eu amaria...\n\nNão é nenhum segredo que comunicar suas necessidades é a chave para um relacionamento saudável, mas como você aborda essa comunicação é tão importante. Por exemplo, digamos que você está perdendo o juízo porque seu parceiro está cancelando o encontro noturno mais uma vez porque tem que trabalhar até tarde. Sua inclinação seria dizer a eles: - Você não tem absolutamente nenhuma consideração pelos meus sentimentos! ou - Você nunca arranja tempo para mim !, embora saiba que esses comentários prepararam o terreno para uma discussão acalorada.\n\nComunique o que você quer dele(a), dizendo o que você amaria que acontecesse. Então, você pode dizer algo como: - Eu amaria se pudéssemos descobrir uma noite que desse para nós dois passarmos algum tempo juntos.\n\nHá uma advertência para essa abordagem. Tenha cuidado com suas declarações - Eu amaria, avisa Adler. Não diga coisas negativas como, - Adoraria se você parasse de ser tão idiota. Isso não é positivo; isso é crítica. E não diga coisas que se concentrem no passado, como: - Eu amaria se você tivesse limpado a cozinha ontem ... Concentre-se em seguir em frente e ser positivo. É assim que você define seu parceiro, você e seu relacionamento para o sucesso. É assim que você satisfaz suas necessidades.\n\nEmbora essas técnicas possam ser altamente eficazes, de acordo com Adler, essas 3 dicas não são para todas as situações e não são para todos os casais. Francamente, nem todo relacionamento deve sobreviver; alguns são muito prejudiciais à saúde.\n\nNo final, essas etapas se destinam a criar mais oportunidades de conexão e comunicação, evitar agir a partir de um ponto de irritação e raiva e reconhecer como você pode estar permitindo que seus estresses e preocupações individuais afetem seu relacionamento. Adler diz: - Quando assumimos responsabilidades e valorizamos uns aos outros, nossa nova atitude pode realmente inspirar nosso(a) parceiro(a) a querer fazer a mesma coisa.</string>
    <string name="amizadetexto"><b>Problema: quero que meus amigos sejam gratos por mim.</b>\n\nQuando eu estava escrevendo uma linha do tempo sobre um evento específico no passado, em relação a um velho amigo meu, o seguinte desejo se destacou:\n\nPara encurtar a história, eu estava levando meu amigo para casa em uma noite fria de inverno, depois de uma noite de bebedeira e de sermos expulsos de um bar. Meu amigo adormeceu na neve várias vezes e basicamente tive que carregá-lo para casa por vários quilômetros.\n\nConsequência:\n\nPercebo que tenho agido do mesmo ponto de partida em vários de meus relacionamentos anteriores, significando um ponto inicial energético de desejar ser glorificado, em vez de realmente apoiar meus amigos como iguais, o que acumulou um monte de bate-papos desagradáveis e rancorosos e transformou amizades potencialmente grandes em jogos de poder. Essa amizade em particular não terminou muito bem, principalmente devido a esse ponto de partida distorcido.\n\nAutoperdão:\n\nEu me perdoo por ter aceitado e me permitido glorificar-me em meu relacionamento com você e me manipular pensando que ele morreria se não fosse por mim, apenas para aumentar meu ego e construir uma imagem e ideia de mim mesma como um bom amigo.\n\nEu me perdoo por ter aceito e permitido que meus amigos experimentassem gratidão por mim.\n\nPerdoo-me por ter aceitado e permitido usar pessoas que defino amigos e autovalio a confirmação da minha alta moralidade de ser um bom amigo.\n\nMe perdoo por ter aceitado e me permitido ajudar amigos só para poder me definir que sou um bom amigo.\n\nMe perdoo por ter aceitado e me permitido querer ser vista como uma boa amiga.\n\nMe perdoo por ter aceitado e me permitido querer me sentir um bom amigo.\n\nMe perdoo por ter aceitado e me permitido ter medo de ser visto como um mau amigo.\n\nEu me perdoo por ter aceitado e me permitido ter medo de me sentir como um mau amigo.\n\nEu me perdoo por ter aceitado e me permitido querer manipular você para sentir gratidão por mim, deixando-o saber que ele estaria em apuros se não fosse por mim, tanto para fortalecer nossa amizade como para ter munição no caso de estourar uma briga onde eu sinto que tenho que provar meu valor como um amigo.\n\nQuando me vejo participando de pensamentos de autoglorificação em relação aos amigos, eu paro, respiro e percebendo que estou usando a amizade para fabricar validação para mim, mantendo o caráter e a ideia de mim mesmo como bom, prestativo e bondoso, que tudo acontece em um nível interno, o tempo todo me apresentando como um apoio incondicional a ele como um outro eu, existindo assim na personalidade dividida como um ser interno e um ser externo. Eu me comprometo a me unificar como um único ser, parar todos esses pontos secretos e conversas internas, vendo e percebendo que eles apenas sustentam uma ideia de mim mesmo sendo nada substancial e real, limitando meu verdadeiro potencial como um ser humano confiável e responsável que honra a vida.\n\nQuando me vejo auxiliando e ajudando alguém que defino como um amigo a partir de acreditar que é meu dever como um bom amigo, eu paro, respiro e percebo que não estou apoiando incondicionalmente outra pessoa como eu mesmo, mas sim tentando criar e manter minha autodefinição de um bom amigo com ego e personalidade. Em seguida, reavaliarei a situação prática e fisicamente e ajo de acordo com o princípio de fazer ao outro o que desejo que outro faça a mim.\n\nQuando me vejo apontando para alguém que fiz um favor a alguém, eu paro, respiro e percebendo que existo, em uma manipulação sutil de mim e do outro, mascarando a manipulação de interesse próprio com favorecer como algo positivo, enquanto participa de guerras secretas e vampirismo de energia, ao invés de basear o relacionamento em uma comunicação aberta e transparente que é o melhor para todos.\n\nQuando me vejo fazendo algo desde o ponto de partida para receber gratidão, eu paro, respiro e percebendo que a gratidão que espero de outra pessoa externamente é o que tenho me recusado a dar a mim mesmo por negligência, além disso, vejo e percebo que existo dentro da ganância e em oposição a fazer ao outro o que você gostaria que outro fizesse a você, pois estou colocando uma condição de apoio e assistência, que é em parte porque o mundo e a humanidade está em uma situação terrível, devido às pessoas apenas tomarem decisões e ações calculistas com base em quantos sentimentos positivos podem ser recebidos e quantos sentimentos negativos podem ser evitados. Vejo e percebo que a gratidão que desejo em uma amizade só pode ser obtida mutuamente por meio de cooperação e apoio iguais e transparentes. Também vejo e percebo que o sistema de gratidão que criei e mantive dentro de minhas amizades tem sido uma espécie de sistema espiritual de dívidas impagáveis\n\nEu vejo e percebo que a amizade aceita e permitida por mim mesmo e pela humanidade como um todo não é baseada no apoio real e mútuo, mas no ego, separação, julgamento, comparação, competição e ciúme - assim, eu me comprometo a redefinir a amizade para, em vez disso, ser um navio no mar tentando alcançar a terra, e para o navio chegar à terra, todos os seres no navio têm que remar os remos do navio igualmente em ambos os lados, senão caso contrário, o navio apenas girará em círculos e não chegará a lugar nenhum, e com todo o veneno e toda a conversa oculta, rancorosa e corrosiva, logo será um navio naufragado. Assim, não pode haver separação ou desequilíbrio no compromisso de alcançar a terra, pois deve haver um compromisso igual de 1 + 1 + 1 + 1.</string>
    <string name="amizades">Amizades</string>
    <string name="texto_sobre_trabalho"><b>7 maneiras de se motivar para trabalhar duro quando você realmente não está no clima.\n\n</b>\n\nA motivação é um tanto elusiva, não é? Alguns dias você sente, e outros dias você não consegue agarrar uma pequena parte dela, não importa o quanto você tente. Você olha para a tela do computador, desejando digitar, criar, desenvolver e, em vez disso, você se vê simplesmente executando os movimentos, mal se importando com o trabalho que está produzindo. Desnecessário dizer que você está totalmente sem inspiração e não sabe como se sentir diferente.\n\nOs usuários do Quora estiveram lá e têm soluções reais e práticas para desenterrar aquela motivação perdida e conseguir um trabalho não apenas feito, mas concluído com um senso de paixão. Continue lendo para sete dicas e truques que o deixarão motivado em nenhum momento.\n\n1. Não pense nisso como um trabalho árduo.\n\nPense nisso: se o projeto que você está enfrentando não é visto como enfadonho, mas sim como uma peça do quebra-cabeça que está ajudando você ao longo de sua carreira, então talvez a energia necessária para fazê-lo seja mais fácil de encontrar.\n\n2. Crie metas pequenas.\n\nVocê sem dúvida já ouviu esse conselho antes, mas já o aplicou à motivação? Concluir um grande projeto é assustador quando você não sabe por onde começar. Como você pode terminar se você nem sabe por onde está começando? Portanto, em vez de se concentrar em uma meta grande e assustadora, pegue uma coisa de cada vez e divida a grande meta em ideias que você possa digerir uma de cada vez.\n\n3. Leia diariamente.\n\nEmbora possa parecer contraproducente reservar um tempo de leitura quando na verdade o que você está procurando é motivação para trabalhar duro, às vezes é necessário fazer algo aparentemente não relacionado para realizar a tarefa em questão. Desenvolver um hábito diário de leitura é algo que provavelmente terá um impacto duradouro em seus processos de pensamento, inspirando você em todas as áreas de sua vida.\n\n4. Pare de se preocupar com as coisas que não importam.\n\nObserve a sua lista com muito cuidado e atenção e elimine tudo o que seja verdadeiramente desmotivador e desnecessário para você fazer. Nem sempre é melhor terminar o que você começou, se no futuro, você nem consegue se lembrar do motivo pelo qual começou algo.\n\n5. Defina um tempo de parada.\n\nLevante a mão se estiver motivado 24 horas por dia, 7 dias por semana! Eu não pensei que veria nenhuma mão. Não é realista sentir-se energizado o tempo todo, querer realizar tarefas o tempo todo. Você precisa descansar, e se isso significa dar a si mesmo um tempo específico para se desconectar ou se afastar das demandas de seu trabalho, então faça isso. É provável que o ajude a ter um desempenho mais árduo e inteligente nas horas que você dedica ao trabalho.\n\n6. Basta fazer.\n\nAgora, aqui estão alguns conselhos úteis: em vez de esperar, desejando se sentir motivado, e se você simplesmente seguisse em frente e começasse a fazer o trabalho que sabe que precisa fazer? Mergulhe no projeto e confie que o foco será o que você precisa.\n\n7. Comemore as vitórias.\n\nSe você está constantemente esperando por uma recompensa de longo prazo, você se esquece de como todas as pequenas vitórias são cruciais, e pode ser um desafio ficar motivado todos os dias se não houver recompensa à vista. Trate-se com pequenas coisas e não subestime o quão gratificante pode ser reconhecer pequenos avanços.\n\n</string>
    <string name="auto_ajuda_para_estudantes"><b>21 ideias simples para melhorar a motivação do aluno.</b>\n\nAs melhores lições, livros e materiais do mundo não deixarão os alunos animados com o aprendizado e dispostos a trabalhar duro se não estiverem motivados.\n\nA motivação, tanto intrínseca quanto extrínseca, é um fator chave para o sucesso dos alunos em todos os estágios de sua educação, e os professores podem desempenhar um papel fundamental em fornecer e encorajar essa motivação em seus alunos. Claro, isso é mais fácil de dizer do que fazer, já que todos os alunos são motivados de maneira diferente e leva tempo e muito esforço para aprender a ter uma sala de aula cheia de crianças entusiasmadas em aprender, trabalhar duro e se esforçar para se destacar.\n\nMesmo os professores mais bem-intencionados e educados às vezes não têm as habilidades para manter as crianças no caminho certo, então, seja você um professor novo ou experiente, tente usar esses métodos para motivar seus alunos e encorajá-los a viver de acordo com seus verdadeiros potenciais.\n\n1. Dê aos alunos uma sensação de controle.\n\nEmbora a orientação de um professor seja importante para manter as crianças concentradas e motivadas, permitir que os alunos tenham alguma escolha e controle sobre o que acontece na sala de aula é na verdade, uma das melhores maneiras de mantê-los engajados. Por exemplo, permitir que os alunos escolham o tipo de tarefa que farão ou em que problemas trabalhar, pode dar-lhes uma sensação de controle, que pode apenas motivá-los a fazer mais.\n\n2. Seja claro sobre os objetivos de aprendizagem.\n\nPode ser muito frustrante para os alunos concluir uma tarefa ou até mesmo se comportar em sala de aula se não houver objetivos claramente definidos. Os alunos querem e precisam saber o que se espera deles para se manterem motivados para o trabalho. No início do ano, estabeleça objetivos, regras e expectativas claras dos alunos para que não haja confusão e os alunos tenham metas para trabalhar.\n\n3. Crie um ambiente livre de ameaças.\n\nEmbora os alunos precisem entender que há consequências para suas ações, muito mais motivador para os alunos do que ameaças são reforços positivos. Quando os professores criam um ambiente seguro e de apoio para os alunos, afirmando sua crença nas habilidades do aluno em vez de expor as consequências de não fazer as coisas, os alunos têm muito mais probabilidade de obter e permanecer motivados para fazer seu trabalho.\n\nNo final do dia, os alunos irão cumprir as expectativas de que os adultos ao seu redor se comunicam, então concentre-se no que pode fazer.\n\n4. Mude o seu cenário.\n\nA sala de aula é um ótimo lugar para aprender, mas sentar em uma mesa todos os dias pode fazer com que a escola comece a parecer um pouco enfadonha para alguns alunos. Para renovar o interesse pelo assunto ou apenas pelo aprendizado em geral, dê a seus alunos a chance de sair da sala de aula. Faça viagens de campo, traga palestrantes ou até mesmo dirija-se à biblioteca para fazer pesquisas. O cérebro adora novidades e um novo ambiente pode ser exatamente o que alguns alunos precisam para se manter motivados a aprender.\n\n5. Ofereça experiências variadas.\n\nNem todos os alunos responderão às aulas da mesma maneira. Para alguns, as experiências práticas podem ser as melhores. Outros podem adorar ler livros em silêncio ou trabalhar em grupos. Para manter todos os alunos motivados, combine suas aulas de forma que alunos com preferências diferentes fiquem cada vez mais focados nas coisas que mais gostam. Isso ajudará os alunos a se manterem engajados e prestando atenção.\n\n6. Use competição positiva.\n\nA competição na sala de aula nem sempre é uma coisa ruim e, em alguns casos, pode motivar os alunos a se esforçarem mais e a trabalharem para se destacar. Trabalhe para fomentar um espírito amigável de competição em sua sala de aula, talvez por meio de jogos em grupo relacionados ao material ou outras oportunidades para os alunos "mostrarem" seus conhecimentos ou habilidades.\n\n7. Ofereça recompensas.\n\nTodo mundo gosta de receber recompensas, e oferecer a seus alunos a chance de ganhá-las é uma excelente fonte de motivação. Coisas como festas com pizza, assistir filmes ou até mesmo algo tão simples como um adesivo em um papel podem fazer os alunos trabalharem mais e realmente tentarem alcançar o objetivo. Considere a personalidade e as necessidades de seus alunos para determinar as recompensas apropriadas para sua classe.\n\n8. Dê aos alunos responsabilidades.\n\nAtribuir trabalhos de sala de aula aos alunos é uma ótima maneira de construir uma comunidade e dar aos alunos um senso de motivação. A maioria dos alunos verá os trabalhos em sala de aula como um privilégio, em vez de um fardo, e trabalhará muito para garantir que eles e outros alunos atendam às expectativas. Também pode ser útil permitir que os alunos se revezem na liderança de atividades, para que cada um se sinta importante e valorizado.\n\n9. Permita que os alunos trabalhem juntos.\n\nEmbora nem todos os alunos tenham a chance de trabalhar em grupos, muitos acharão divertido tentar resolver problemas, fazer experimentos e trabalhar em projetos com outros alunos. A interação social pode deixá-los entusiasmados com as coisas na sala de aula e os alunos podem motivar uns aos outros para alcançar um objetivo. Os professores precisam garantir que os grupos sejam equilibrados e justos, no entanto, para que alguns alunos não trabalhem mais do que outros.\n\n10. Dê elogios quando merecido.Pode não haver outra forma de motivação que funcione tão bem quanto o encorajamento. Mesmo como adultos, ansiamos por reconhecimento e elogios, e alunos de qualquer idade não são exceção. Os professores podem motivar os alunos recompensando publicamente o sucesso, elogiando um trabalho bem feito e compartilhando um trabalho exemplar.\n\n11. Incentive a autorreflexão.\n\nA maioria das crianças quer ter sucesso, elas só precisam de ajuda para descobrir o que precisam fazer para chegar lá. Uma maneira de motivar seus alunos é fazer com que observem com atenção a si mesmos e determinem seus próprios pontos fortes e fracos. Os alunos geralmente ficam mais motivados em criar esse tipo de crítica de si mesmos do que em ter um professor que faça isso por eles, pois isso os faz sentir no comando de criar seus próprios objetivos e metas.\n\n12. Demonstre entusiasmo pela aprendizagem!\n\nUma das melhores maneiras de motivar seus alunos é compartilhar seu entusiasmo. Quando você está animado para ensinar, eles ficam muito mais animados com a aprendizagem. É simples assim.\n\n13. Conheça seus alunos.\n\nConhecer seus alunos é mais do que apenas memorizar seus nomes. Os alunos precisam saber que seu professor tem um interesse genuíno por eles e se preocupa com eles e com seu sucesso. Quando os alunos se sentem valorizados, isso cria um ambiente de aprendizagem seguro e os motiva a trabalhar mais, pois desejam receber elogios e um bom feedback de alguém que eles sentem que os conhece e os respeita como indivíduos.\n\n14. Aproveite os interesses dos alunos.\n\nConhecer os seus alunos também traz alguns outros benefícios, nomeadamente, permitir relacionar o material da sala de aula com coisas que os alunos estão interessados ou experimentaram. Os professores podem usar esses interesses para tornar as coisas mais interessantes e relacionáveis aos alunos, mantendo os alunos motivados por mais tempo.\n\n15. Ajude os alunos a encontrar a motivação intrínseca.\n\nPode ser ótimo ajudar os alunos a se motivarem, mas, no final do dia, eles precisam ser capazes de gerar sua própria motivação. Ajudar os alunos a encontrar suas próprias razões pessoais para fazer as aulas e trabalhar duro, seja porque acham o material interessante, porque querem ir para a faculdade ou simplesmente gostam de aprender, é um dos presentes mais poderosos que você pode dar a eles.\n\n16. Gerenciar a ansiedade do aluno.\n\nAlguns alunos acham que a perspectiva de não se sair bem é tão ansiosa que se torna uma profecia autorrealizável. Para esses alunos, os professores podem descobrir que estão mais motivados por aprender que lutar contra um assunto não é o fim do mundo. Ofereça apoio, não importa qual seja o resultado final, e garanta que os alunos não se sintam tão sobrecarregados pelas expectativas a ponto de desistir.\n\n17. Faça metas altas, mas alcançáveis.\n\nSe você não está pressionando seus alunos a fazer mais do que o mínimo, a maioria não tentará se esforçar por conta própria. Os alunos gostam de ser desafiados e trabalharão para atingir altas expectativas, desde que acreditem que esses objetivos estão ao seu alcance, então não tenha medo de pressioná-los a obter mais deles.\n\n18. Dê feedback de aprendizagem e ofereça oportunidades de melhorar.\n\nOs alunos que lutam com o trabalho de classe às vezes podem se sentir frustrados e se rebaixar, esgotando a motivação. Nessas situações, é fundamental que os professores forneçam feedback de aprendizagem eficaz para ajudar os alunos a aprender exatamente onde erraram e como podem melhorar na próxima vez. Descobrir um método para chegar onde os alunos desejam também pode ajudá-los a permanecer motivados para o trabalho árduo.\n\n19. Acompanhe o progresso.\n\nPode ser difícil para os alunos ver o quão longe eles chegaram, especialmente com assuntos que são difíceis para eles. O rastreamento pode ser útil em sala de aula, não apenas para professores, mas também para alunos. Os professores podem usar isso como uma forma de motivar os alunos, permitindo-lhes ver visualmente o quanto estão aprendendo e melhorando com o passar do ano.\n\n20. Torne as coisas divertidas.\n\nNem todo trabalho de aula precisa ser um jogo o tempo todo, pois tem alunos que veem a escola como um lugar onde podem se divertir e ficarão mais motivados a prestar atenção e fazer o trabalho que é exigido deles do que aqueles que consideram isso uma tarefa árdua. Adicionar atividades divertidas ao seu dia escolar pode ajudar os alunos que lutam para se manter engajados e tornar a sala de aula um lugar muito mais amigável para todos os alunos.\n\n21. Ofereça oportunidades de sucesso.\n\nOs alunos, mesmo os melhores, podem ficar frustrados e desmotivados quando sentem que estão lutando ou não obtendo o reconhecimento que os outros alunos estão. Certifique-se de que todos os alunos tenham a chance de usar seus pontos fortes e se sintam incluídos e valorizados. Isso pode fazer uma grande diferença em sua motivação.\n\n</string>
    <string name="seja_uma_pessoa_melhor_text"><b>Seja uma pessoa melhor</b>\n\n15 maneiras de se tornar uma pessoa melhor.\n\nTodos nós cometemos erros ao longo de nossas vidas que não nos colocaram da melhor maneira, como intimidar alguém na escola ou contar o que parecia uma mentirinha. Provavelmente, no entanto, você provavelmente se sentiu um pouco culpado e cresceu por causa da situação.\n\nSou um cara comum tentando melhorar no trabalho e na vida doméstica. Nunca serei perfeito, mas isso não significa que não tentarei.\n\nSe você deseja continuar a crescer como pessoa, aqui estão 15 maneiras de tirar o máximo proveito de si mesmo.\n\n1. Elogie-se.\n\nTodas as manhãs, antes de continuar com sua rotina diária, reserve alguns minutos para elogiar a si mesmo. Quer você elogie sua roupa, corte de cabelo ou como concluiu recentemente uma tarefa usando seu conjunto de habilidades exclusivas, dar a si mesmo um pequeno impulso emocional o deixará feliz, e quando você está feliz consigo mesmo, essa emoção pode ser contagiosa para aqueles ao seu redor. O palestrante inspirador Tony Robbins tem um mantra que diz em voz alta para si mesmo na maioria dos dias para colocá-lo em um estado de desempenho máximo.\n\n2. Não dê desculpas.\n\nCulpar seu cônjuge, chefe ou clientes é inútil e não levará você muito longe. Em vez de apontar dedos e dar desculpas sobre por que você não está feliz ou não teve sucesso em sua vida pessoal ou profissional, aceite seus erros e aprenda com eles. Ao fazer isso, você se tornará uma pessoa melhor. Quando eu pessoalmente comecei a viver de acordo com meus erros e quedas, minha vida mudou. Fiquei mais feliz e saudável, e meu relacionamento com minha esposa melhorou. Estamos mais felizes do que nunca.\n\n3. Esqueça a raiva.\n\nAbandonar a raiva é mais fácil dizer do que fazer. Embora a raiva seja uma emoção perfeitamente normal, você não pode deixá-la te apodrecer. Quando isso acontece, você pode tomar decisões imprudentes, e o mais importante, pode afetar sua saúde. A pesquisa sugere que a raiva reprimida pode causar problemas digestivos, dificuldade para dormir e até doenças cardíacas.\n\nPara ajudá-lo a se livrar da raiva é sugerido que você escreva seus sentimentos, ore ou medite, ou comece a administrar seus pensamentos.\n\n4. Pratique o perdão.\n\nPerdoe e abandone o ressentimento, perdoe-se para desvencilhar-se das experiências negativas do passado. Reserve um tempo para meditar e agradeça pela sabedoria e conhecimento adquiridos com seu sofrimento.\n\n5. Seja honesto e direto.\n\nComo você se sentiria se um ente querido ou parceiro de negócios mentisse para você? Provavelmente, você consideraria isso uma violação de sua confiança. Se você quer ser uma pessoa melhor em sua vida pessoal ou profissional, deve sempre dizer a verdade e declarar o mais claramente possível o que está tentando transmitir. Aprenda a articular seus pensamentos, sentimentos e idéias de maneira aberta e honesta.\n\n6. Seja útil.\n\nSeja cedendo seu lugar para uma pessoa idosa no metrô, auxiliando um colega de trabalho em um projeto ou carregando as compras quando seu cônjuge voltar da loja, ser útil é uma das maneiras mais fáceis e eficazes de se tornar uma pessoa melhor. Acho que quanto mais ajudo os outros, melhor me sinto sobre mim mesmo e todos ao meu redor.\n\n7. Ouça os outros.\n\nOuvir as pessoas e dar voz a todos é uma das melhores coisas que você pode fazer. Uma pessoa incrível, fechou alguns dos seus maiores negócios e desenvolveu conexões que vão durar a vida toda porque dediquei tempo para ouvir as pessoas. Ser um bom ouvinte pode mudar sua vida em uma maneira positiva. \n\n8. Aja localmente.\n\nPode não parecer grande coisa, mas apoiar uma causa local, doar roupas ou comprar nos mercados ou empresas de produtores locais são maneiras simples de ajudar sua região específica. Você pode não ser capaz de salvar o mundo, mas pode muito bem fazer a diferença no ambiente aonde você vive. Conheça e se preocupe com sua comunidade.\n\n9. Sempre seja educado.\n\nQuanto esforço é necessário para dizer obrigado ou para manter a porta do elevador aberta para alguém? Não é muito mesmo. No entanto, esses atos de bondade podem tornar o dia de alguém melhor. Decidi há alguns anos que não importa se alguém é ultra-rude, condescendente ou pior. A maneira como outra pessoa se comporta não vai determinar meu comportamento.\n\n10. Seja você mesmo.\n\nSeja capaz de se alinhar com seus valores e crenças, estabelecer sua identidade, construir coragem, criar limites e encontrar foco e direção.\n\n11. Esteja aberto a mudanças.\n\nSeja experimentando um novo restaurante, viajando para uma parte desconhecida do mundo ou fazendo algo que sempre te assustou, você deve estar sempre aberto a mudanças. Isso permite que você cresça porque você experimenta algo novo. Ajuda você a funcionar bem e a ter autoconfiança se não tiver medo de mudanças.\n\n12. Seja respeitoso.\n\nComo você se sentiria se tivesse acabado de limpar sua casa e alguém entrasse e colocasse lama em todos os lugares? Você provavelmente ficaria um pouco irritado por eles não terem tirado os sapatos. Pegue essa mentalidade e aplique-a na vida cotidiana. Por exemplo, não jogue seu lixo ou bitucas de cigarro no chão de banheiros públicos ou calçadas só porque outra pessoa vai limpar tudo. Respeite o tempo, pensamentos, ideias, estilos de vida, sentimentos, trabalho e tudo mais dos outros. Você não precisa concordar com nada disso, mas as pessoas têm direito às suas opiniões e a sua não é necessariamente correta.\n\n13. Não apareça de mãos vazias.\n\nVai a uma festa neste fim de semana no apartamento do seu amigo? Certifique-se de não chegar de mãos vazias. Mesmo que você tenha certeza de que haverá abundância de comida e bebida, leve algo para mostrar que você aprecia ter sido convidado.\n\n14. Eduque-se.\n\nSe você não entende por que um país está invadindo outro, reserve um tempo para se informar sobre o evento atual. Pergunte a uma pessoa intimamente ligada ao evento quais são seus pensamentos. Lembre-se de que estamos todos interconectados e estar ciente de diferentes culturas, diferentes pessoas e de como são suas vidas pode torná-lo um indivíduo mais completo. Isso também o ajudará a entender pontos de vista diferentes dos seus.\n\n15. Surpreenda as pessoas.\n\nQuão bom é fazer alguém sorrir? É muito bom, certo? Surpreenda seus entes queridos ou colegas de trabalho de vez em quando, com um presente, uma noitada na cidade ou oferecendo ajuda quando você sabe que eles podem usá-la.\n\nTornar-se uma pessoa melhor não acontece da noite para o dia, mas é possível. Acredite em si mesmo e saiba que é possível!\n\nQue outras dicas você achou úteis para se tornar uma pessoa melhor?\n\n</string>
    <string name="meditacao">Meditação</string>
    <string name="respira_o_que_acalma">Técnicas de Respiração</string>
    <string name="exercic_o_do_dia">Exercicío do dia</string>
    <string name="nossa_saude">Nossa saúde</string>
    <string name="texto_saude_1"><b>Você pode dar o primeiro passo para aproveitar a vida novamente</b>\n\nCuide do seu corpo e do seu cérebro\n\nCuidar do seu corpo com atividade física, boa alimentação e sono também ajudam a cuidar do seu cérebro.\n\nTente seguir uma destas etapas:\n\n- vá à praia ou mato, ouça os sons da natureza e sinta o cheiro do ar fresco\n\n- saia e faça algo físico, como correr, caminhar ou fazer ioga\n\n- sujar as mãos no jardim\n\n- durma na sua cama (e não na frente da televisão)\n\n- mantenha uma garrafa de água em seu carro ou bolsa\n\n- reduzir o consumo de álcool e drogas recreativas\n\n- coma refeições mais saudáveis.\n\nComo isso ajuda? Desde a infância, todos nós devemos pensar sobre o que colocamos em nossos corpos e o que fazemos com eles. É por um bom motivo. Manter-se  fisicamente ativo , comer bem e dormir bem fazem diferença em nossa saúde mental.\n\nEncontre um sentido de significado\n\nSe você tem se sentido como se não pertence a nenhum lugar ou se a vida tivesse perdido o sentido, essas idéias podem ajudá-lo a encontrar novamente o seu lugar no mundo.\n\nEscolha algo que pareça certo para você:\n\n- Passe algum tempo na natureza - dê um passeio no mato ou na praia ou nade em um rio\n\n- Vá a lugares que você sabe que nutrem sua alma, como uma igreja ou um templo\n\n- Dê a si mesmo permissão para refletir e crescer\n\n- Aprenda o que o mantém em paz e contente\n\n- Vá para casa - passe um tempo no lugar de onde você é\n\n- Fale com um conselheiro espiritual.\n\n- Seu estado espiritual é uma das partes mais importantes, porém mais negligenciadas do seu bem-estar. Seu bem-estar espiritual diz respeito a quem você é e a que lugar pertence. Para alguns, ter fé em um poder superior é uma grande parte do seu lado espiritual.\n\nUma fé forte significa conhecer sua própria identidade e estar satisfeito com quem você é.\n\nVocê pode aumentar ou fortalecer sua fé ao passar um tempo refletindo sobre a vida e fazendo coisas de que gosta.\n\nTire um pouco do estresse da vida.\n\nDepressão e ansiedade podem tornar difícil para você lidar com as situações cotidianas. Ao usar algumas dessas estratégias, você pode tirar um pouco do estresse de sua vida.\n\nEscolha uma destas etapas:\n\n- volte à sua rotina diária, fazendo pequenas coisas como tomar banho, arrumar a cama, pendurar a roupa suja. Escolha uma coisa para começar.\n\n- adie mudanças importantes na vida, como mudar de casa ou mudar de emprego, até se sentir melhor\n\n- ajude alguém que precisa de apoio\n\n- lembre-se de tirar férias do trabalho e ficar longe da sua vida cotidiana\n\n- aprenda a relaxar. Experimente ioga, meditação, relaxamento muscular ou uma técnica de respiração\n\n-encontre um conselheiro em quem possa confiar e que resolva os problemas que está enfrentando.\n\nCuidar de sua saúde mental ou emocional é importante. Sua saúde mental nem sempre vai cuidar de si mesma, especialmente em momentos de estresse.\n\nSer forte mentalmente significa que você está mais bem preparado para os desafios da vida. Há muitas maneiras de proteger nossa saúde mental e emocional no dia-a-dia. Essas mesmas estratégias podem ajudar a prevenir o desenvolvimento de sofrimento mental no futuro. Pode levar algum tempo para que os sentimentos positivos voltem, mas continue assim. As coisas vão melhorar!\n\nConecte-se com amigos\n\nConectar-se às pessoas pode ajudá-lo a se sentir melhor mais rápido e a ficar bem por mais tempo. Experimente algumas dessas idéias se não mantém contato com amigos há algum tempo.\n\nEncontre uma destas ocasiões para entrar em contato:\n\n- encontrar amigos para um café\n\n- ajude no centro comunitário local\n\n- passe mais tempo com os filhos ou netos. Talvez você possa levá-los à creche ou escola. Você pode gostar de ficar por perto para vê-los jogar ou ter uma conversa casual.\n\n- fazer uma refeição com um amigo\n\n- dar um passeio ou nadar com os amigos\n\n- aderir a fóruns online ou grupos de chat\n\n- Obtenha ajuda de um amigo para começar a resolver quaisquer relacionamentos difíceis.\n\nSabemos que quando as pessoas estão se sentindo deprimidas e ansiosas, muitas vezes se afastam de seus amigos. É uma resposta natural, mas, na verdade, conexões fortes podem ajudá-lo a ficar bem mais rápido e por mais tempo.\n\nEnvolver-se, passar tempo com eles e até mesmo fazer coisas para eles pode dar a você uma sensação de propósito e bem-estar.\n\nÉ bom sair em público, mesmo que seja apenas para ir às lojas ou a uma partida de esportes. Se você estiver se reunindo com outras pessoas, mantenha as visitas curtas, se isso facilitar. Você não precisa falar sobre como está se sentindo.\n\nPode ajudar a planejar seus passeios. Decida o que você vai fazer e anote quando o fará. Isso torna mais fácil ignorar os sentimentos negativos que o impedem de prosseguir no último minuto.</string>
    <string name="texto_saude_2"><b>15 MANEIRAS FÁCEIS DE SER MAIS SAUDÁVEL</b>\n\nMais e mais pesquisas mostram que a chave para uma boa saúde para toda a vida é o que os especialistas chamam de remédio para o estilo de vida - fazer mudanças simples na dieta, exercícios e controle do estresse. Para ajudá-lo a transformar esse conhecimento em resultados, reunimos esta lista gerenciável de sugestões de saúde e bem-estar.\n\nPedimos a três especialistas - um médico naturopata, um nutricionista e um personal trainer - que nos contassem as cinco principais mudanças simples, mas significativas, da medicina do estilo de vida que eles recomendam.\n\nAlém de fornecer três abordagens diferentes sobre como escolher suas batalhas de saúde, esta lista oferece escolhas que você pode fazer sem ser levado para um reality show - ou comprar um segundo freezer para aquelas refeições congeladas pré-repartidas com controle de calorias.\n\nJAMES ROUSE, ND\n\nMÉDICO NATUROPATA, TRIATLETA, CHEF, AUTOR E APRESENTADOR DO PROGRAMA DE TV “OPTIMUM WELLNESS”, SEGMENTOS DE DICAS DE SAÚDE APRESENTADOS NAS AFILIADAS DA NBC EM VÁRIAS CIDADES IMPORTANTES\n\n1. PENSE POSITIVO E CONCENTRE-SE NA GRATIDÃO\n\nA pesquisa mostra que uma atitude positiva saudável ajuda a construir um sistema imunológico mais saudável e melhora a saúde geral. Seu corpo acredita no que você pensa, então concentre-se no positivo.\n\n2. COMA SEUS VEGETAIS\n\nProve cinco porções de vegetais por dia - crus, cozidos no vapor ou fritos. Uma dieta rica em vegetais está associada a um risco reduzido de desenvolver câncer de pulmão, cólon, mama, colo do útero, esôfago, estômago, bexiga, pâncreas e ovário. E muitos dos fitonutrientes mais poderosos são aqueles com as cores mais ousadas - como brócolis, repolho, cenoura, tomate, uva e folhas verdes.\n\n3. DEFINA UM IDEAL DE 5 REFEIÇÕES\n\nO que, quando e quanto você come pode manter seu metabolismo e seus níveis de energia constantemente elevados, de modo que você terá mais energia o dia todo. Um ideal de 5 refeições irá ajudá-lo a controlar seu peso, manter a calma, manter o foco e evitar desejos.\n\n4. EXERCITE-SE DIARIAMENTE\n\nVocê sabia que o exercício diário pode reduzir todos os biomarcadores do envelhecimento? Isso inclui melhorar a visão, normalizar a pressão arterial, melhorar a massa muscular magra, diminuir o colesterol e  melhorar a densidade óssea . Se você quer viver bem e viver mais, você deve se exercitar! Estudos mostram que até dez minutos de exercício fazem a diferença - então faça alguma coisa! Ligue o som e dance na sua sala de estar. Inscreva-se para aulas de swing ou dança de salão. Caminhe até o parque com seus filhos ou um vizinho que você gostaria de conversar. Pular corda ou jogar amarelinha. Gire um bambolê. Jogue vôlei aquático. Bicicleta para o trabalho. Pule em um trampolim. Faça uma caminhada.\n\n5. TENHA UMA BOA NOITE DE SONO\n\nSe você tiver problemas para dormir, experimente técnicas de relaxamento, como  meditação e  ioga . Ou faça um pequeno lanche antes de dormir com alimentos que ajudam a mudar o corpo e a mente para o modo de dormir: cereais integrais com leite, aveia, cerejas ou chá de camomila. Escureça mais seu quarto e afaste o relógio de você. Anote as preocupações ou pensamentos estressantes para tirá-los da sua cabeça e colocá-los na página. Isso o ajudará a colocá-los em perspectiva para que você possa parar de se preocupar com eles.\n\nCHRISTINA REITER, MS, RD\n\nRESIDENTE CONSULTORA NUTRICIONISTA DO CENTRO DE SAÚDE PARA EDUCAÇÃO E TERAPIAS NUTRICIONAIS DA UNIVERSIDADE DE COLORADO – BOULDER WARDENBURG E EX-DIRETORA DO PROGRAMA DE NUTRIÇÃO DO METROPOLITAN STATE COLLEGE DE DENVER.\n\n1. VERIFIQUE SUA COMIDA\n\nO que comemos e como sentimos estão ligados de maneiras muito complexas. Uma abordagem saudável à alimentação está centrada em saborear o sabor, comer de forma satisfatória e aumentar a energia, em vez de focar no peso. Verifique o equilíbrio entre alimentos com baixo teor calórico, alimentos ricos em nutrientes (que fornecem muitos nutrientes por caloria) e alimentos ricos em calorias, mas pobres em nutrientes. A maioria dos americanos precisa comer mais alimentos integrais frescos (em contraste com alimentos processados ​​e altamente refinados). Tente adicionar mais grãos inteiros, frutas e vegetais frescos e legumes às suas refeições. Combine esses alimentos ricos em carboidratos com uma gordura saudável ou proteína magra para aumentar a satisfação.\n\n2. COMA COMO UMA CRIANÇA\n\nSe adicionar mais frutas e vegetais parece ameaçador, procure as versões de “salgadinhos” que as crianças em idade pré-escolar adoram - cenoura e aipo, tomate cereja, flor de brócolis, uvas, frutas vermelhas e frutas secas. Todos são potências nutricionais repletas de antioxidantes.\n\n3. SEJA UM COMEDOR EXIGENTE\n\nLimite as gorduras saturadas e trans e procure comer mais alimentos ricos em ácidos graxos ômega-3 antiinflamatórios para reduzir o risco de doenças cardiovasculares e talvez até melhorar o humor deprimido. Recomenda-se o equivalente a apenas um grama de EPA / DHA (ácido eicosapentaenóico / ácido docosahexaenóico) por dia. Comer peixes oleosos de água fria (salmão selvagem, arenque, sardinha, truta) duas a três vezes por semana fornecerá EPA e DHA. Adicionar até duas colheres de sopa de semente de linhaça moída e comer carne, leite e queijo de animais alimentados com capim fornecerá a você uma dose saudável de ômega-3.\n\n4. USE ALIMENTOS EM VEZ DE SUPLEMENTOS\n\nOs suplementos não são substitutos de uma boa dieta. Embora muitos especialistas em saúde recomendem tomar um suplemento multivitamínico e mineral que forneça 100 a 200 por cento de seu valor diário recomendado, cada suplemento deve ser cuidadosamente avaliado quanto à pureza e segurança. Suplementos específicos têm sido associados a toxicidade, reações a medicamentos, competição com outros nutrientes e até mesmo aumento do risco de doenças como câncer, doenças cardíacas e diabetes.\n\n5. OBTENHA SATISFAÇÃO\n\nComer e praticar atividades físicas são experiências sensoriais divertidas! Em ambos, almeje o prazer - não a dor. Preste atenção ao valor nutricional dos alimentos que você escolhe comer, bem como à sua sensação de satisfação, relaxamento, tensão, alegria e fadiga ao se sentar para comer. Verifique você mesmo enquanto come, reavivando seu  reconhecimento de fome , saciedade e satisfação ao considerar quando e quanto comer.\n\nRICK OLDERMAN, MS, PT\n\nFISIOTERAPEUTA E PROPRIETÁRIO DA Z-LINE TRAINING EM DENVER, COLORADO, QUE OFERECE REABILITAÇÃO, TREINAMENTO PESSOAL, INSTRUÇÃO DE PILATES, SEMINÁRIOS MOTIVACIONAIS DE PREVENÇÃO DE LESÕES, DESENVOLVIMENTO DE PROGRAMA DE CONDICIONAMENTO FÍSICO PARA FUNCIONÁRIOS E MOLDAGEM DE ÓRTESES DE PÉ PERSONALIZADAS.\n\n1. FAÇA UMA PAUSA\n\nEu passo incontáveis ​​horas fazendo exercícios aeróbicos e nunca pareço perder os últimos cinco quilos! é uma reclamação comum que ouço de clientes. Dê a si mesmo permissão para encurtar o seu treino. Acredite ou não, o overtraining pode ser o problema. Seu corpo pode estagnar se não tiver descanso adequado para se restaurar, levando a um declínio no desempenho. Fadiga, mau humor, falta de entusiasmo, depressão e aumento do cortisol (o hormônio do “estresse”) são algumas marcas da síndrome de overtraining. Criar um programa de periodização - dividindo sua rotina em vários modos de treinamento - pode ajudar a prevenir o supertreinamento, incorporando fases de descanso em seu regime. Por exemplo, você pode treinar com pesos na segunda e quarta-feira, pedalar na terça e quinta, correr na sexta e descansar no sábado e domingo.\n\n2. PENSE PEQUENO\n\nFreqüentemente, o maior obstáculo para melhorar a saúde é se sentir sobrecarregado por todos os conselhos e pesquisas disponíveis. Tente se concentrar primeiro em um hábito pequeno, aparentemente inconseqüente e prejudicial à saúde, e transforme-o em um hábito saudável e positivo. Se você tem o hábito de comer assim que chegar em casa à noite, continue andando com os sapatos na garagem ou na entrada e dê uma volta rápida no quarteirão antes de entrar. Se você beber uma lata de refrigerante na hora do almoço todos os dias, tome um copo de água dois dias por semana. Começar com mudanças pequenas e indolores ajuda a estabelecer a mentalidade de que uma mudança saudável não é necessariamente uma mudança dolorosa. É fácil construir a partir daqui, adicionando substituições mais saudáveis.\n\n3. MANTENHA BOA COMPANHIA\n\nVocê pode fazer todas as coisas certas - mas se você tiver relacionamentos pessoais com pessoas que têm hábitos prejudiciais à saúde, geralmente é uma batalha difícil. As pessoas mais saudáveis ​​são aquelas que se relacionam com outras pessoas saudáveis. Envolva sua família ou amigos quando você caminhar ou planejar refeições mais saudáveis. Fazer mudanças saudáveis ​​com uma pessoa amada pode aproximá-los e também motivá-los.\n\n4. FAÇA UMA LISTA ... E VERIFIQUE DUAS VEZES\n\nReserve alguns minutos e anote todos os motivos pelos quais você não pode iniciar um programa de exercícios. Em seguida, observe a base de cada motivo. Por exemplo, se você escreveu “Não há tempo” como um de seus motivos, talvez isso se baseie na crença de que um programa de exercícios leva muito tempo. Começar com cinco minutos por dia terá um efeito positivo, porque você terá criado um hábito saudável onde não existia antes, e isso é um poderoso ajuste mental. Um olhar mais atento para a sua lista irá expor as falsas crenças que se escondem por trás de cada desculpa.\n\n5. INSCREVA-SE EM UM EVENTO\n\nVamos enfrentá-lo, exercitar-se apenas por praticar ou perder peso pode ser entediante. Incremente as coisas se inscrevendo em um evento como uma corrida de corrida / caminhada ou um passeio de bicicleta, onde você pode fazer parte de uma equipe. Fazer isso dá aos seus treinos um novo propósito, e é divertido estar perto de outras pessoas que estão se exercitando como você - sem mencionar que a maioria dos eventos beneficia organizações sem fins lucrativos, o que dobra a sensação de bem-estar.</string>
    <string name="tr1"><b>10 técnicas de respiração</b>\n\nSe você estiver interessado em experimentar exercícios respiratórios para reduzir o estresse ou ansiedade, ou melhorar a função pulmonar, temos 10 diferentes para experimentar. Você pode descobrir que certos exercícios atraem você imediatamente. Comece com eles para que a prática seja mais agradável.\n\nComo adicionar exercícios respiratórios ao seu dia\n\nOs exercícios respiratórios não precisam ocupar muito tempo do seu dia. Na verdade, trata-se apenas de reservar algum tempo para prestar atenção à sua respiração. Aqui estão algumas ideias para começar:\n\n - Comece com apenas 5 minutos por dia e aumente o seu tempo conforme o exercício se torna mais fácil e confortável.\n\n - Se 5 minutos parecerem muito tempo, comece com apenas 2 minutos.\n\n - Pratique várias vezes ao dia. Agende horários definidos ou pratique a respiração consciente conforme sentir necessidade.\n\n<b>1. Respiração com lábios franzidos</b>\n\nEssa técnica de respiração simples o faz diminuir o ritmo da respiração, fazendo com que você aplique um esforço deliberado em cada respiração.\n\nVocê pode praticar a respiração com os lábios franzidos a qualquer momento. Pode ser especialmente útil durante atividades como dobrar, levantar ou subir escadas.\n\nPratique o uso dessa respiração 4 a 5 vezes ao dia, quando começar, para aprender corretamente o padrão respiratório.\n\nPara fazer isso:\n\n1 - Relaxe o pescoço e os ombros.\n\n 2 - Relaxe o pescoço e os ombros.\n\n 3 - Franzir os lábios como se fosse assobiar.\n\n 4 - Expire lentamente, soprando ar pelos lábios contraídos e contando até 4.\n\n<b>2. Respiração diafragmática</b>\n\nA respiração abdominal pode ajudá-lo a usar o diafragma de maneira adequada. Faça exercícios de respiração abdominal quando estiver se sentindo relaxado e descansado.\n\nPratique a respiração diafragmática por 5 a 10 minutos, 3 a 4 vezes por dia.\n\nAo começar, você pode se sentir cansado, mas com o tempo a técnica deve se tornar mais fácil e natural.\n\nPara fazer isso:\n\n 1 - Deite-se de costas com os joelhos ligeiramente dobrados e a cabeça sobre um travesseiro.\n\n 2 - Você pode colocar um travesseiro sob os joelhos para se apoiar.\n\n 3 - Coloque uma das mãos na parte superior do peito e a outra abaixo das costelas, permitindo que você sinta o movimento do diafragma.\n\n 4 - Inspire lentamente pelo nariz, sentindo seu estômago pressionando sua mão.\n\n 5 - Mantenha a outra mão o mais imóvel possível.\n\n 6 - Expire usando os lábios franzidos enquanto contrai os músculos do estômago, mantendo a mão superior completamente imóvel.\n\nVocê pode colocar um livro sobre o abdômen para tornar o exercício mais difícil. Depois de aprender a fazer a respiração abdominal deitado, você pode aumentar a dificuldade tentando fazê-lo sentado em uma cadeira. Você pode então praticar a técnica enquanto realiza suas atividades diárias.\n\n<b>3. Técnica de foco na respiração</b>\n\nEsta técnica de respiração profunda usa imagens ou palavras e frases de foco.\n\nVocê pode escolher uma palavra-chave que o faça sorrir, se sentir relaxado ou que seja simplesmente neutra para pensar. Exemplos incluem a paz , deixar ir , ou relaxar , mas pode ser qualquer palavra que combina com você a se concentrar e repita através de sua prática.\n\nÀ medida que você desenvolve sua prática de foco na respiração, você pode começar com uma sessão de 10 minutos. Aumente gradualmente a duração até que as sessões durem pelo menos 20 minutos.\n\nPara fazer isso:\n\n 1 - Sente-se ou deite-se em um local confortável.\n\n 2 - Traga sua atenção para suas respirações sem tentar mudar a forma como você está respirando.\n\n 3 - Alterne entre respirações normais e profundas algumas vezes. Observe as diferenças entre a respiração normal e a respiração profunda. Observe como seu abdômen se expande com inspirações profundas.\n\n 4 - Observe como é a sensação de respiração superficial em comparação com a respiração profunda.\n\n 5 - Pratique sua respiração profunda por alguns minutos.\n\n 6 - Coloque uma das mãos abaixo do umbigo, mantendo-o relaxado, e observe como ele sobe a cada inspiração e desce a cada expiração.\n\n 7 - Solte um suspiro alto a cada expiração.\n\n 8 - Comece a prática do foco na respiração combinando essa respiração profunda com imagens e uma palavra ou frase de foco que apoie o relaxamento.\n\n 9 - Você pode imaginar que o ar que inspira traz ondas de paz e calma por todo o corpo. Diga mentalmente: Inspirando paz e calma.\n\n 10 - Imagine que o ar que você exala lava a tensão e a ansiedade. Você pode dizer a si mesmo: "Exalando tensão e ansiedade".\n\n<b>4. Hálito de Leão</b>\n\nA respiração do leão é uma prática de respiração de ioga energizante que alivia a tensão no peito e no rosto.\n\nTambém é conhecido na ioga como postura do leão ou simhasana em sânscrito.\n\nPara fazer isso:\n\n 1 - Fique sentado em uma posição confortável. Você pode sentar-se sobre os calcanhares ou cruzar as pernas.\n\n 2 - Pressione as palmas das mãos contra os joelhos com os dedos bem abertos. 3 - Inspire profundamente pelo nariz e arregale os olhos.\n\n 4 - Ao mesmo tempo, abra bem a boca e coloque a língua para fora, trazendo a ponta para baixo em direção ao queixo.\n\n 5 - Contraia os músculos da frente da garganta enquanto expira pela boca, fazendo um longo som de “ha”.\n\n 6 - Você pode virar o olhar para ver o espaço entre as sobrancelhas ou a ponta do nariz.\n\n 7 - Faça esta respiração 2 a 3 vezes.\n\n<b>5. Respiração alternada pela narina</b>\n\nA respiração alternada pelas narinas, conhecida como nadi shodhana pranayama em sânscrito, é uma prática respiratória para relaxamento.\n\nFoi demonstrado que a respiração alternada pelas narinas melhora a função cardiovascular e reduz a freqüência cardíaca.\n\nNadi shodhana é melhor praticado com o estômago vazio. Evite a prática se estiver se sentindo doente ou congestionado. Mantenha a respiração suave e uniforme durante a prática.\n\nPara fazer isso:\n\n 1 - Escolha uma posição sentada confortável.\n\n 2 - Levante a mão direita em direção ao nariz, pressionando o dedo indicador e o dedo médio na direção da palma e deixando os outros dedos estendidos.\n\n 3 - Depois de expirar, use o polegar direito para fechar suavemente a narina direita.\n\n 4 - Inspire pela narina esquerda e feche a narina esquerda com os dedos mínimo e anular direitos.\n\n 5 - Solte o polegar e expire pela narina direita.\n\n 6 - Inspire pela narina direita e feche essa narina.\n\n 7 - Solte os dedos para abrir a narina esquerda e expire por este lado.\n\n 8 - Este é um ciclo.\n\n 9 - Continue este padrão de respiração por até 5 minutos.\n\n 10 - Termine sua sessão expirando do lado esquerdo.\n\n<b>6. Respiração igual</b>\n\nA respiração igual é conhecida como sama vritti em sânscrito. Esta técnica de respiração se concentra em fazer suas inspirações e expirações do mesmo tamanho. Tornar a respiração suave e estável pode ajudar a trazer equilíbrio e equanimidade.\n\nVocê deve encontrar um comprimento de respiração que não seja muito fácil e não muito difícil. Você também quer que seja rápido demais, para que possa mantê-lo durante toda a prática. Normalmente, isso é entre 3 e 5 contagens.\n\nDepois de se acostumar com a respiração igual enquanto sentado, você poderá fazê-lo durante a prática de ioga ou outras atividades diárias.\n\nPara fazer isso:\n\n1 - Escolha uma posição sentada confortável.2 - Inspire e expire pelo nariz.\n\n3 - Conte durante cada inspiração e expiração para ter certeza de que a duração é uniforme. Como alternativa, escolha uma palavra ou frase curta para repetir durante cada inspiração e expiração.4 - Você pode adicionar uma pequena pausa ou retenção da respiração após cada inspiração e expiração, se se sentir confortável. (A respiração normal envolve uma pausa natural.)\n\n5 - Continue praticando essa respiração por pelo menos 5 minutos.\n\n<b>7. Respiração ressonante ou coerente</b>\n\nA respiração ressonante, também conhecida como respiração coerente, ocorre quando você respira a uma taxa de 5 respirações completas por minuto. Você pode atingir essa taxa inspirando e expirando contando até 5.\n\nRespirar nessa taxa maximiza a variabilidade da frequência cardíaca (VFC), reduz o estresse e, de acordo com um estudo de 2017 , pode reduzir os sintomas de depressão quando combinado com Iyengar yoga.\n\nPara fazer isso:\n\n1 -Inspire e conte até 5.\n\n2 - Expire contando até 5.\n\n3 - Continue esse padrão de respiração por pelo menos alguns minutos.\n\n<b>8. Respiração Sitali</b>\n\nEsta prática de respiração de ioga ajuda a diminuir a temperatura do corpo e relaxar a mente.\n\nEstenda ligeiramente a respiração, mas não force. Já que você inspira pela boca durante a respiração de Sitali, você pode escolher um local para praticar que seja livre de quaisquer alérgenos que afetem você e da poluição do ar.\n\nPara fazer isso:\n\n1 - Escolha uma posição sentada confortável.\n\n2 - Estique a língua e curve-a para juntar as bordas externas.\n\n3 - Se sua língua não fizer isso, você pode franzir os lábios.\n\n4 - Inspire pela boca.\n\n5 - Expire pelo nariz.\n\n6 - ontinue respirando assim por até 5 minutos.\n\n<b>9. Respiração profunda</b>\n\nA respiração profunda ajuda a aliviar a falta de ar, evitando que o ar fique preso nos pulmões e ajudando você a respirar mais ar fresco. Isso pode ajudá-lo a se sentir mais relaxado e centrado.\n\nPara fazer isso:\n\n1 - Em pé ou sentado, puxe os cotovelos ligeiramente para trás para permitir que o peito se expanda.\n\n2 - Inspire profundamente pelo nariz.\n\n3 - Prenda a respiração por uma contagem de 5.\n\n4 - Solte lentamente a respiração exalando pelo nariz.\n\n<b>10. Hálito de abelha zumbindo(bhramari)</b>\n\nA sensação única desta prática de respiração de ioga ajuda a criar uma calma instantânea e é especialmente calmante em torno de sua testa. Algumas pessoas usam o hálito de abelha para aliviar a frustração, ansiedade e raiva. Claro, você vai querer praticar em um lugar onde esteja livre para fazer um zumbido.\n\nPara fazer isso:\n\n1 - Escolha uma posição sentada confortável.\n\n2 - Feche os olhos e relaxe o rosto.\n\n3 - Coloque os dedos indicadores na cartilagem do trago que cobre parcialmente o canal auditivo.\n\n4 - Inspire e, ao expirar, pressione suavemente os dedos na cartilagem.\n\n5 - Mantendo a boca fechada, faça um zumbido alto.\n\n6 - Continue pelo tempo que for confortável.\n\nO takeaway\n\nVocê pode tentar a maioria desses exercícios respiratórios imediatamente. Reserve um tempo para experimentar diferentes tipos de técnicas de respiração. Dedique uma certa quantidade de tempo pelo menos algumas vezes por semana. Você pode fazer esses exercícios ao longo do dia.\n\nVerifique com seu médico se você tiver alguma preocupação médica ou tomar algum medicamento. Se você quiser aprender mais sobre as práticas respiratórias, pode consultar um terapeuta respiratório ou um professor de ioga especializado em práticas respiratórias. Interrompa a prática se sentir qualquer sensação de desconforto ou agitação.\n\n </string>
    <string name="tr2">TR2</string>
    <string name="v_deos_para_medita_o">Vídeos para Meditação</string>
    <string name="t_cnicas_de_medita_o">Técnicas de meditação\nClique aqui</string>
    <string name="t_cnicas_de_meditacao">Técnicas de meditação</string>
    <string name="texto_tec_meditacao"><b>Técnicas de meditação, seus benefícios e como fazer para iniciantes.</b>\n\nA meditação é uma abordagem para treinar a mente, semelhante à forma como o condicionamento físico é uma abordagem para treinar o corpo. Mas existem muitas técnicas de meditação, então como você aprende a meditar?\n\nNa tradição budista, a palavra meditação é equivalente a uma palavra como esportes nos Estados Unidos. É uma família de atividades, não uma única coisa, Richard J. Davidson, diretor do laboratório de neurociência da Universidade de Wisconsin, Ph.D., disse ao The New York Times. Diferentes práticas de meditação requerem diferentes habilidades mentais.\n\nÉ extremamente difícil para um iniciante sentar-se por horas e pensar em nada ou ter uma mente vazia. Em geral, a maneira mais fácil de começar a meditar é focalizando a respiração - um exemplo de uma das abordagens mais comuns de meditação: concentração.\n\nMEDITAÇÃO DE CONCENTRAÇÃO\n\nA meditação de concentração envolve focar em um único ponto. Isso pode envolver seguir a respiração, repetir uma única palavra ou mantra, olhar para a chama de uma vela, ouvir um gongo repetitivo ou contar contas em um mala. Visto que focar a mente é um desafio, um iniciante pode meditar por apenas alguns minutos e depois trabalhar por períodos mais longos.\n\nNessa forma de meditação, você simplesmente recoloca sua atenção no objeto de atenção escolhido cada vez que percebe que sua mente está divagando. Em vez de seguir pensamentos aleatórios, você simplesmente os deixa ir. Por meio desse processo, sua capacidade de concentração melhora.\n\nMEDITAÇÃO MINDFULNESS\n\nA meditação mindfulness encoraja o praticante a observar pensamentos errantes à medida que eles vagam pela mente. A intenção não é se envolver com os pensamentos ou julgá-los, mas simplesmente estar atento a cada nota mental à medida que ela surge.\n\nPor meio da meditação da atenção plena, você pode ver como seus pensamentos e sentimentos tendem a se mover em padrões específicos. Com o tempo, você pode se tornar mais consciente da tendência humana de julgar rapidamente uma experiência como boa ou ruim, agradável ou desagradável. Com a prática, desenvolve-se um equilíbrio interno.\n\nEm algumas escolas de meditação, os alunos praticam uma combinação de concentração e atenção plena. Muitas disciplinas pedem quietude - em maior ou menor grau, dependendo do professor.\n\nOUTRAS TÉCNICAS DE MEDITAÇÃO\n\nExistem várias outras técnicas de meditação. Por exemplo, uma prática diária de meditação entre monges budistas concentra-se diretamente no cultivo da compaixão. Isso envolve imaginar eventos negativos e reformulá-los sob uma luz positiva, transformando-os por meio da compaixão. Existem também técnicas de meditação em movimento, como tai chi, qigong e meditação andando.\n\nBENEFÍCIOS DA MEDITAÇÃO\n\nSe o relaxamento não é o objetivo da meditação, geralmente é um resultado. Na década de 1970, Herbert Benson, MD, pesquisador da Harvard University Medical School, cunhou o termo "resposta de relaxamento" após realizar pesquisas em pessoas que praticavam meditação transcendental. A resposta de relaxamento, nas palavras de Benson, é uma resposta oposta e involuntária que causa uma redução na atividade do sistema nervoso simpático.\n\nDesde então, estudos sobre a resposta de relaxamento documentaram os seguintes benefícios de curto prazo para o sistema nervoso:\n\n- Baixa pressão arterial\n\n- Melhor circulação de sangue\n\n- Menor freqüência cardíaca\n\n- Menos transpiração\n\n- Taxa respiratória mais lenta\n\n- Menos ansiedade\n\n- Níveis de cortisol no sangue mais baixos\n\n- Mais sensações de bem-estar\n\n- Menos estresse\n\n- Relaxamento mais profundo\n\nPesquisadores contemporâneos estão agora explorando se uma prática consistente de meditação produz benefícios de longo prazo e observando efeitos positivos no cérebro e na função imunológica entre os meditadores. No entanto, vale a pena repetir que o propósito da meditação não é obter benefícios. Para colocar isso como um filósofo oriental pode dizer, o objetivo da meditação não é objetivo. É simplesmente estar presente.\n\nNa filosofia budista, o benefício final da meditação é a liberação da mente do apego a coisas que ela não pode controlar, como circunstâncias externas ou fortes emoções internas. O praticante liberado ou iluminado não segue mais desejos desnecessariamente ou se apega a experiências, mas em vez disso mantém uma mente calma e um senso de harmonia interior.\n\nCOMO MEDITAR: MEDITAÇÃO SIMPLES PARA INICIANTES\n\nEste exercício de meditação é uma excelente introdução às técnicas de meditação.\n\n1 - Sente-se ou deite-se confortavelmente. Você pode até querer investir em uma cadeira  ou almofada de meditação .\n\n2 - Feche seus olhos. Recomendamos o uso de uma de nossas máscaras de resfriamento para os olhos ou almofadas restauradoras para os olhos  se estiver deitado.\n\n3 - Não faça nenhum esforço para controlar a respiração; simplesmente respire naturalmente.\n\n4 - Concentre sua atenção na respiração e em como o corpo se move a cada inspiração e expiração. Observe o movimento do seu corpo enquanto respira. Observe seu peito, ombros, caixa torácica e barriga. Simplesmente concentre sua atenção em sua respiração sem controlar seu ritmo ou intensidade. Se sua mente divagar, volte o foco para a respiração.\n\nPara começar, mantenha essa prática de meditação por dois a três minutos e depois tente por períodos mais longos. </string>
    <string name="frase_do_dia">Frase do dia</string>
    <string name="compartilhe_essa_frase_com_seus_amigos_e_familiares">Compartilhe essa frase \ncom seus familiares e amigos</string>

    <string name="ad_inter_key_prod">ca-app-pub-9313963887713254/4838127664</string>
</resources>