<resources>
    <string name="app_name">Auto Ajuda</string>

    <string name="titulo1">Auto Ajuda App\nUm aplicativo para te ajudar\na viver melhor</string>
    <string name="titulo_home">Tela Principal</string>
    <string name="video">Vídeo</string>
    <string name="videos">Vídeos</string>
    <string name="noticias">Notícias</string>
    <string name="exercicios">Exercícios</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="youtube_key">AIzaSyD-6pVEZ7znMz6JYgxgh3vFndPDrgLJuus</string>
    <string name="voltar_lista">Voltar para a lista</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="motivacional">Motivacional</string>
    <string name="auto_ajuda_para_amor">Auto ajuda\npara o amor</string>
    <string name="auto_ajuda_para_amizades">Auto ajuda\npara amizades</string>
    <string name="trabalho">Trabalho</string>
    <string name="estudos">Estudos</string>
    <string name="espiritual">Espiritual</string>
    <string name="seja_uma_pessoa_melhor">Seja uma\npessoa melhor</string>
    <string name="saude">Saúde</string>
    <string name="textomotivacional">Motivação: como começar e permanecer motivado\n\nA maioria das pessoas deseja mudar pelo menos uma coisa em sua vida. Mas pode ser desafiador encontrar a motivação apenas para começar.\n\nA motivação é o impulso para atingir seus objetivos ou necessidades.\n\nQuanto objetivo a alcançar? O que você vai ganhar? E suas expectativas pessoais?\n\nPor que a motivação é importante? A motivação é importante porque:\n\nFornece a você metas para trabalhar. Te ajuda a resolver problemas. Ajuda você a mudar velhos hábitos. Ajuda você a lidar com desafios e oportunidades\n\nA maioria das pessoas luta com a motivação, mas é ainda mais desafiador se você tiver problemas de saúde mental, como depressão ou ansiedade.\n\nAqui estão algumas dicas:\n\nDefina para si um objetivo específico e alcançável.\n\nPense em como incluir esse objetivo em sua vida, o que você precisa fazer para que isso aconteça e, em seguida, estabeleça um prazo para isso (como uma semana).\n\nDivida sua meta em tarefas pequenas e fáceis e defina lembretes regulares.\n\nUse sua família e amigos como apoio - conte-lhes seus objetivos e incentive-os a ajudar a mantê-lo motivado.\n\nManeiras de se manter na linha\n\nTorne sua meta parte de sua rotina usando um diário ou aplicativo para lembretes.\n\nA conversa interna positiva é importante e eficaz no controle da depressão ou ansiedade. Em vez de dizer Não consigo, diga Posso tentar.\n\nA plena atenção ajuda a mantê-lo relaxado e focado.\n\nRecompense-se ao concluir uma etapa ou meta.\n\nAqui estão algumas dicas para se manter motivado:\n\nReveja regularmente seus objetivos e progresso. Ver o progresso é um grande motivador por si só e também melhora sua auto-estima. Continue a definir novas metas. Pense no que você deseja alcançar na próxima semana, no próximo mês e no próximo ano. Enfrente um objetivo de cada vez para não se sentir sobrecarregado.\n\nMantenha o ímpeto. Demora até 3 meses para desenvolver um novo hábito, então manter o ímpeto e a rotina ajuda a parecer mais automático com o tempo.\n\nEncontre mentores - um mentor é alguém com experiência no hábito que você deseja mudar. Encontrar grupos sociais ou de apoio com o mesmo interesse pode ajudá-lo a encontrar um mentor.\n\nCerque-se de pessoas positivas. Amigos e familiares positivos aumentam sua conversa interna positiva, o que também ajuda a controlar os sintomas de depressão e ansiedade.\n\nUse os exercícios como uma de suas metas diárias para melhorar sua saúde mental.\n\nO que fazer se você perder a motivação\n\nRecuos são normais, mas desenvolver resiliência pode ajudá-lo a continuar e recomeçar de onde parou. Aqui estão algumas dicas para ajudá-lo a encontrar sua motivação novamente:\n\nReveja seus objetivos e veja se eles são realistas no cronograma que você definiu. Você pode precisar dividir ainda mais sua meta em metas menores e mais realizáveis.\n\nLembre-se de por que você queria se motivar ou alcançar essa meta em primeiro lugar.\n\nTire a motivação de outras pessoas - sinta-se inspirado lendo um livro, conversando com seu mentor, amigos ou família que alcançaram objetivos semelhantes aos que você definiu.\n\nÀs vezes, você só precisa fazer uma pausa e começar do zero.</string>
</resources>