<resources>
    <string name="app_name">Auto Ajuda</string>

    <string name="titulo1">Auto Ajuda App\nUm aplicativo para te ajudar\na viver melhor</string>
    <string name="titulo_home">Tela Principal</string>
    <string name="video">Vídeo</string>
    <string name="videos">Vídeos</string>
    <string name="noticias">Notícias</string>
    <string name="exercicios">Exercícios</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="youtube_key">AIzaSyD-6pVEZ7znMz6JYgxgh3vFndPDrgLJuus</string>
    <string name="voltar_lista">Voltar para a lista</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="motivacional">Motivacional</string>
    <string name="auto_ajuda_para_amor">Auto ajuda\npara o amor</string>
    <string name="auto_ajuda_para_amizades">Auto ajuda\npara amizades</string>
    <string name="trabalho">Trabalho</string>
    <string name="estudos">Estudos</string>
    <string name="espiritual">Espiritual</string>
    <string name="seja_uma_pessoa_melhor">Seja uma\npessoa melhor</string>
    <string name="saude">Saúde</string>
    <string name="textomotivacional"><b>Motivação: como começar e permanecer motivado</b>\n\nA maioria das pessoas deseja mudar pelo menos uma coisa em sua vida. Mas pode ser desafiador encontrar a motivação apenas para começar.\n\nA motivação é o impulso para atingir seus objetivos ou necessidades.\n\nQuanto objetivo a alcançar? O que você vai ganhar? E suas expectativas pessoais?\n\nPor que a motivação é importante? A motivação é importante porque:\n\nFornece a você metas para trabalhar. Te ajuda a resolver problemas. Ajuda você a mudar velhos hábitos. Ajuda você a lidar com desafios e oportunidades\n\nA maioria das pessoas luta com a motivação, mas é ainda mais desafiador se você tiver problemas de saúde mental, como depressão ou ansiedade.\n\nAqui estão algumas dicas:\n\nDefina para si um objetivo específico e alcançável.\n\nPense em como incluir esse objetivo em sua vida, o que você precisa fazer para que isso aconteça e, em seguida, estabeleça um prazo para isso (como uma semana).\n\nDivida sua meta em tarefas pequenas e fáceis e defina lembretes regulares.\n\nUse sua família e amigos como apoio - conte-lhes seus objetivos e incentive-os a ajudar a mantê-lo motivado.\n\nManeiras de se manter na linha\n\nTorne sua meta parte de sua rotina usando um diário ou aplicativo para lembretes.\n\nA conversa interna positiva é importante e eficaz no controle da depressão ou ansiedade. Em vez de dizer Não consigo, diga Posso tentar.\n\nA plena atenção ajuda a mantê-lo relaxado e focado.\n\nRecompense-se ao concluir uma etapa ou meta.\n\nAqui estão algumas dicas para se manter motivado:\n\nReveja regularmente seus objetivos e progresso. Ver o progresso é um grande motivador por si só e também melhora sua auto-estima. Continue a definir novas metas. Pense no que você deseja alcançar na próxima semana, no próximo mês e no próximo ano. Enfrente um objetivo de cada vez para não se sentir sobrecarregado.\n\nMantenha o ímpeto. Demora até 3 meses para desenvolver um novo hábito, então manter o ímpeto e a rotina ajuda a parecer mais automático com o tempo.\n\nEncontre mentores - um mentor é alguém com experiência no hábito que você deseja mudar. Encontrar grupos sociais ou de apoio com o mesmo interesse pode ajudá-lo a encontrar um mentor.\n\nCerque-se de pessoas positivas. Amigos e familiares positivos aumentam sua conversa interna positiva, o que também ajuda a controlar os sintomas de depressão e ansiedade.\n\nUse os exercícios como uma de suas metas diárias para melhorar sua saúde mental.\n\nO que fazer se você perder a motivação\n\nRecuos são normais, mas desenvolver resiliência pode ajudá-lo a continuar e recomeçar de onde parou. Aqui estão algumas dicas para ajudá-lo a encontrar sua motivação novamente:\n\nReveja seus objetivos e veja se eles são realistas no cronograma que você definiu. Você pode precisar dividir ainda mais sua meta em metas menores e mais realizáveis.\n\nLembre-se de por que você queria se motivar ou alcançar essa meta em primeiro lugar.\n\nTire a motivação de outras pessoas - sinta-se inspirado lendo um livro, conversando com seu mentor, amigos ou família que alcançaram objetivos semelhantes aos que você definiu.\n\nÀs vezes, você só precisa fazer uma pausa e começar do zero.</string>
    <string name="relacionamentos">Relacionamentos</string>
    <string name="relacionamentostexto"><b>3 dicas para te ajudar a ser melhor em seu relacionamento</b>\n\n - O ressentimento é um assassino de relacionamentos, diz a psicoterapeuta e conselheira de casais Susan Adler. Se queremos relacionamentos mais felizes, precisamos abandonar a culpa, assumir nossos erros e agir de forma a aumentar a conexão, não o conflito.\n\nMuitos problemas de relacionamento, na verdade, têm muito pouco a ver com o relacionamento em si.\n\nEssa é a conclusão - compartilhada em uma conversa na plataforma TED,  em que a psicoterapeuta de Chicago, Susan Adler, chegou depois de anos trabalhando com casais. Na verdade, ela acredita que muitas das chamadas dificuldades de relacionamento que ela vê têm muito mais a ver com os próprios problemas dos indivíduos.\n\nEla diz que a maioria das pessoas tem este ponto cego: - Em vez de ver que nossa própria infelicidade estressa nosso relacionamento, culpamos nosso relacionamento por nossa infelicidade - ficamos bravos, então tentamos nos vingar, então nos perguntamos por que as coisas vão mal.  E depois de repetidas exposições a essa potente mistura de culpa, ressentimento e retaliação, como Adler coloca, vocês ainda podem ser um casal.\n\nTodos nós poderíamos nos beneficiar de ter laços melhores e mais próximos. - Estes são tempos muito difíceis, afirma Adler. - E se pudéssemos inspirar uns aos outros - especialmente as pessoas com quem temos parceria - nos tornarmos versões mais atenciosas e amorosas de nós mesmos?\n\nAqui, ela compartilha três dicas para relacionamentos mais felizes.\n\nPasso 1: Expresse seus sentimentos ao seu parceiro - isto é, qualquer coisa, menos raiva\n\nÉ normal sentir raiva ou chateado quando seu parceiro não atende às suas expectativas ou deixa você na mão de alguma forma. - A raiva é como o guarda-costas das emoções, de acordo com Adler. Muitos de nós confiamos nele para agir como segurança, controlando nossas emoções mais difíceis e desconfortáveis. Ela explica: - Usamos a raiva para afastar nossa dor, nossa tristeza e nossa vulnerabilidade e, no processo, acabamos afastando as pessoas que mais amamos.\n\nNa próxima vez que seu parceiro fizer algo que o deixe vermelho, pare de partir imediatamente para o ataque. Em vez disso, tente se separar (até mesmo ir para o banheiro ou para um canto da sala pode ser suficiente), respire fundo e pergunte-se:  - O que estou realmente sentindo por trás de toda essa raiva? Depois que você teve algum tempo para se acalmar, deixe seu parceiro saber o que está acontecendo com você. Expressar qualquer coisa que não seja frustração ou raiva pode aproximar vocês, diz Adler, e ajudá-lo a iniciar uma conversa - e não outra discussão.\n\nPasso 2: quando seu parceiro perder o controle, pegue o caminho oposto\n\nO dia chegará inevitavelmente em que seu parceiro se comportará imprudentemente - as vezes eles são irritáveis, mal-humorados, irracionais, argumentativos, você escolhe. É natural querer responder de forma semelhante. Resista à tentação e lembre-se - como Adler coloca - Você pode descer ao nível dele ou pode fazer uma escolha diferente.\n\nE qual é essa escolha diferente?  Desafie-se a ser útil, paciente, atencioso e gentil. Todos esses são fatores que a pesquisa indica que tornam os relacionamentos mais felizes. Por exemplo, ela sugere: - Em vez de gritar, pare, respire fundo e imagine dizer: - Sinto muito por você estar chateado ... Como posso ajudar? Não há nada para brigar se você está sendo útil.\n\nPasso 3: Expresse suas tarefas e desejos na forma de declarações - Eu amaria...\n\nNão é nenhum segredo que comunicar suas necessidades é a chave para um relacionamento saudável, mas como você aborda essa comunicação é tão importante. Por exemplo, digamos que você está perdendo o juízo porque seu parceiro está cancelando o encontro noturno mais uma vez porque tem que trabalhar até tarde. Sua inclinação seria dizer a eles: - Você não tem absolutamente nenhuma consideração pelos meus sentimentos! ou - Você nunca arranja tempo para mim !, embora saiba que esses comentários prepararam o terreno para uma discussão acalorada.\n\nComunique o que você quer dele(a), dizendo o que você amaria que acontecesse. Então, você pode dizer algo como: - Eu amaria se pudéssemos descobrir uma noite que desse para nós dois passarmos algum tempo juntos.\n\nHá uma advertência para essa abordagem. Tenha cuidado com suas declarações - Eu amaria, avisa Adler. Não diga coisas negativas como, - Adoraria se você parasse de ser tão idiota. Isso não é positivo; isso é crítica. E não diga coisas que se concentrem no passado, como: - Eu amaria se você tivesse limpado a cozinha ontem ... Concentre-se em seguir em frente e ser positivo. É assim que você define seu parceiro, você e seu relacionamento para o sucesso. É assim que você satisfaz suas necessidades.\n\nEmbora essas técnicas possam ser altamente eficazes, de acordo com Adler, essas 3 dicas não são para todas as situações e não são para todos os casais. Francamente, nem todo relacionamento deve sobreviver; alguns são muito prejudiciais à saúde.\n\nNo final, essas etapas se destinam a criar mais oportunidades de conexão e comunicação, evitar agir a partir de um ponto de irritação e raiva e reconhecer como você pode estar permitindo que seus estresses e preocupações individuais afetem seu relacionamento. Adler diz: - Quando assumimos responsabilidades e valorizamos uns aos outros, nossa nova atitude pode realmente inspirar nosso(a) parceiro(a) a querer fazer a mesma coisa.</string>
    <string name="amizadetexto"><b>Problema: quero que meus amigos sejam gratos por mim.\n\nQuando eu estava escrevendo uma linha do tempo sobre um evento específico no passado, em relação a um velho amigo meu, o seguinte desejo se destacou:\n\nPara encurtar a história, eu estava levando meu amigo para casa em uma noite fria de inverno, depois de uma noite de bebedeira e de sermos expulsos de um bar. Meu amigo adormeceu na neve várias vezes e basicamente tive que carregá-lo para casa por vários quilômetros.\n\nConsequência:\n\nPercebo que tenho agido do mesmo ponto de partida em vários de meus relacionamentos anteriores, significando um ponto inicial energético de desejar ser glorificado, em vez de realmente apoiar meus amigos como iguais, o que acumulou um monte de bate-papos desagradáveis e rancorosos e transformou amizades potencialmente grandes em jogos de poder. Essa amizade em particular não terminou muito bem, principalmente devido a esse ponto de partida distorcido.\n\nAutoperdão:\n\nEu me perdoo por ter aceitado e me permitido glorificar-me em meu relacionamento com você e me manipular pensando que ele morreria se não fosse por mim, apenas para aumentar meu ego e construir uma imagem e ideia de mim mesma como um bom amigo.\n\nEu me perdoo por ter aceito e permitido que meus amigos experimentassem gratidão por mim.\n\nPerdoo-me por ter aceitado e permitido usar pessoas que defino amigos e autovalio a confirmação da minha alta moralidade de ser um bom amigo.\n\nMe perdoo por ter aceitado e me permitido ajudar amigos só para poder me definir que sou um bom amigo.\n\nMe perdoo por ter aceitado e me permitido querer ser vista como uma boa amiga.\n\nMe perdoo por ter aceitado e me permitido querer me sentir um bom amigo.\n\nMe perdoo por ter aceitado e me permitido ter medo de ser visto como um mau amigo.\n\nEu me perdoo por ter aceitado e me permitido ter medo de me sentir como um mau amigo.\n\nEu me perdoo por ter aceitado e me permitido querer manipular você para sentir gratidão por mim, deixando-o saber que ele estaria em apuros se não fosse por mim, tanto para fortalecer nossa amizade como para ter munição no caso de estourar uma briga onde eu sinto que tenho que provar meu valor como um amigo.\n\nQuando me vejo participando de pensamentos de autoglorificação em relação aos amigos, eu paro, respiro e percebendo que estou usando a amizade para fabricar validação para mim, mantendo o caráter e a ideia de mim mesmo como bom, prestativo e bondoso, que tudo acontece em um nível interno, o tempo todo me apresentando como um apoio incondicional a ele como um outro eu, existindo assim na personalidade dividida como um ser interno e um ser externo. Eu me comprometo a me unificar como um único ser, parar todos esses pontos secretos e conversas internas, vendo e percebendo que eles apenas sustentam uma ideia de mim mesmo sendo nada substancial e real, limitando meu verdadeiro potencial como um ser humano confiável e responsável que honra a vida.\n\n Quando me vejo auxiliando e ajudando alguém que defino como um amigo a partir de acreditar que é meu dever como um bom amigo, eu paro, respiro e percebo que não estou apoiando incondicionalmente outra pessoa como eu mesmo, mas sim tentando criar e manter minha autodefinição de um bom amigo com ego e personalidade. Em seguida, reavaliarei a situação prática e fisicamente e ajo de acordo com o princípio de fazer ao outro o que desejo que outro faça a mim.\n\n
Quando me vejo apontando para alguém que fiz um favor a alguém, eu paro, respiro e percebendo que existo, em uma manipulação sutil de mim e do outro, mascarando a manipulação de interesse próprio com favorecer como algo positivo, enquanto participa de guerras secretas e vampirismo de energia, ao invés de basear o relacionamento em uma comunicação aberta e transparente que é o melhor para todos.\n\n
Quando me vejo fazendo algo desde o ponto de partida para receber gratidão, eu paro, respiro e percebendo que a gratidão que espero de outra pessoa externamente é o que tenho me recusado a dar a mim mesmo por negligência, além disso, vejo e percebo que existo dentro da ganância e em oposição a fazer ao outro o que você gostaria que outro fizesse a você, pois estou colocando uma condição de apoio e assistência, que é em parte porque o mundo e a humanidade está em uma situação terrível, devido às pessoas apenas tomarem decisões e ações calculistas com base em quantos sentimentos positivos podem ser recebidos e quantos sentimentos negativos podem ser evitados. Vejo e percebo que a gratidão que desejo em uma amizade só pode ser obtida mutuamente por meio de cooperação e apoio iguais e transparentes. Também vejo e percebo que o sistema de gratidão que criei e mantive dentro de minhas amizades tem sido uma espécie de sistema espiritual de dívidas impagáveis/n/nEu vejo e percebo que a amizade aceita e permitida por mim mesmo e pela humanidade como um todo não é baseada no apoio real e mútuo, mas no ego, separação, julgamento, comparação, competição e ciúme - assim, eu me comprometo a redefinir a amizade para, em vez disso, ser um navio no mar tentando alcançar a terra, e para o navio chegar à terra, todos os seres no navio têm que remar os remos do navio igualmente em ambos os lados, senão caso contrário, o navio apenas girará em círculos e não chegará a lugar nenhum, e com todo o veneno e toda a conversa oculta, rancorosa e corrosiva, logo será um navio naufragado. Assim, não pode haver separação ou desequilíbrio no compromisso de alcançar a terra, pois deve haver um compromisso igual de 1 + 1 + 1 + 1.\n\n

</string>


</resources>